**雷焦艾米利亚**（[意大利语](../Page/意大利语.md "wikilink")：****）位于[意大利](../Page/意大利.md "wikilink")[艾米利亚-罗马涅大区西北部](../Page/艾米利亚-罗马涅大区.md "wikilink")，是[雷焦艾米利亚省的首府](../Page/雷焦艾米利亚省.md "wikilink")。

## 歷史

此地在[古羅馬時代是軍事重鎮](../Page/古羅馬時代.md "wikilink")，也是司法中心，設有裁判法院。但一直至中世紀，仍只以農業為主，但也在此時開始，發展出貿易中心。此後該地統治權屢有易手。在1860年成為意大利王國一部分後，該地機械工業開始有所發展。

## 氣候

## 經濟

早期此地是農業大區，以出產[帕馬森乾酪最為知名](../Page/帕馬森乾酪.md "wikilink")。到二十世紀起開始有工廠設立，主要以機械和建築材料為主。著名服裝品牌[Max
Mara和發動機生產商Lombardini都是以此城為總部](../Page/Max_Mara.md "wikilink")。

## 交通

連接[米蘭至](../Page/米蘭.md "wikilink")[博洛尼亞的鐵路](../Page/博洛尼亞.md "wikilink")，中途於此城設站。

## 友好城市

  - [第戎](../Page/第戎.md "wikilink")

  - [托盧卡](../Page/托盧卡.md "wikilink")

## 參考

[R](../Category/雷焦艾米利亚省市镇.md "wikilink")